港府為面子強推 冀保國際地位

2018年09月20日

港府為面子強推 冀保國際地位

首間同股不同權公司小米7月在港上市，董事長雷軍作敲鑼儀式。

被稱為「獨角獸」的新經濟公司，在去年底及今年初為最火熱的投資概念。港交所（388）行政總裁李小加稱，「同股不同權是20年來最重大改革」。今年3月起，「獨角獸」風潮最熾熱，官媒、中證監、上交所、深交所不斷發文鼓吹CDR（中國預託證券）。但到6月，內地突然轉軚，在小米（1810）香港上市前夕叫停CDR，之後在內地輿論下再無蹤影。

專家：內地都縮沙

對於港股的同股不同權公司，港交所只限制轉讓優先股份、持有人必須為公司董事，以及限制每股最多相當於10股投票權，但就缺乏至關重要的集體訴訟權。據統計，在美上市的同股不同權中概股有過百隻曾遭集體訴訟，其中多隻需向投資者賠償，當中以分眾傳媒在2015年賠償5,560萬美元（約4.34億港元）金額最高，足證集體訴訟的重要性。

香港投資者學會主席譚紹興表示，「內地都縮沙，證明都覺得同股不同權有問題」。香港證監會只會選擇性出手執法，而且時間漫長，在保障投資者方面，作用遠遠及不上集體訴訟。他認為，「港交所同林鄭都係為咗面子工程，想保住香港全球最大集資市場地位，但其實同股不同權根本唔適合香港」。

上一則
上一則
京東劉強東涉性侵形象插水

下一則
下一則
民企老闆上富豪榜 輕則入獄重則喪命

京東劉強東涉性侵形象插水

民企老闆上富豪榜輕則入獄 重則喪命

「獨角獸」頻出事 網秦爆驚天綁架同股不同權 人治為患